世道人生：真心希望我看錯（李怡）

節錄

世道人生：真心希望我看錯（李怡）

我對美國問題知之甚少。過去甚至認為，美國每次大選，不論哪一黨勝選，在憲法和現行體制下都沒有大差別。但這次不一樣了，這次大選不僅涉及美國利益，而且關乎全球未來政治態勢，尤其是對中國和香港影響至大。

這次大選的社會撕裂狀態，超過以往任何一次，近乎內戰。就美國國內形勢來看，不是支持特朗普與支持拜登之爭，而是反對特朗普與支持特朗普之爭。。。。。。。

近代中美關係歷史最重要的一頁，就是二戰後的中國內戰時期，民主黨總統杜魯門對中共採取綏靖政策，力主國共談判，又在內戰中明顯親共，使共軍力量坐大。。。。。。。。

中美關係重要的另一頁，是1971年共和黨總統尼克遜突破美中關係。此前一年，中蘇邊界發生軍事衝突，蘇聯準備動用核武器對中國的核基地進行所謂「外科手術」切除，。。。。。

中美關係史重要的第三頁，是2000年在民主黨克林頓主政下，給予中國永久性最惠國待遇，次年中國正式加入了世界貿易組織（WTO），由此而在全球化中找到了世界工廠定位，並在盜竊知識產權、不履行加入WTO承諾、專權政治主導市場，而帶來經濟起飛。。。。。。。

受跨國企業捐款餵養的每一次大選參選者，。。。。。

終於等來了一個特朗普，他不受跨國企業捐款者左右，因為他本身有錢；他也不怕得罪大部份左膠媒體。他說話有時像不經大腦，但從不尋求所謂「政治正確」，而且基本上說到做到。站在道德高地、充滿大愛精神的人，對特朗普言行都搖頭。但只有他這樣的人，才可以開始遏制向美國和西方世界滲透的強權，支持台灣的民主政體，和香港爭取自主的運動。

當前反中是美國普遍社會意識，拜登的對華政策似乎也和特朗普一樣，他甚至將中共處理新疆問題定義為「種族滅絕」。但兩黨真的沒有分別嗎？回想克林頓在競選總統時，曾說他反對共和黨政府每年檢討一次給中國最惠國待遇，而是根本不應該給，結果他上任後，卻給了中國永久性的最惠國待遇，將中國送入WTO。

基於民主黨操控了華爾街和主流媒體，這次大選我不看好特朗普。但我真是從腦到心，都希望自己看錯。

Push

今次美國選舉係一場影響人類文明嘅選舉,唔止係自由世界VS極權專制,仲係右翼保守,中間偏左VS極端左翼嘅鬥爭

最惠國待遇對美中有咩著數?當年點解要俾中國?

民主黨應該認為自己可以永遠騎住中共,徒而利用中國搵$,至於受中共壓迫嘅人就當睇唔到,最多收批去美國當贖罪劵

今次算唔算係美國特朗普拆返杜魯門set 嘅計時炸彈

以為有中產就自然會追求民主

杜魯門間接將一個古文明毀滅

無，講過嘅野唔做，証明佢本人係個大仆街

拜登必勝

結果華爾街班友同中共變成命運共同體，中共有咩三長兩短班金融才俊都唔會好過，冇錢賺事少，清算起上嚟華爾街好多人要坐監。

//他不受跨國企業捐款者左右，因為他本身有錢//
Trump未有錢到咁 競選都要共和黨金主資助
嗰啲金主身家起碼係Trump十倍
有睇沈旭暉都知佢要同金沙集團個老細報告(which is澳門威尼斯人個老細)

係兩個 蘇聯坐大都係因為佢

民主黨都係仆街

我講左好撚好撚多次
仲有連登仔屌我話民意夾鳩拜登反共
屌你老母 民意夾撚死埋你老母
根本香港人無得唔表態撐侵侵
最起碼要揭露China joe醜陋面目先

與其浪費時間推本地野
不如幫手推大選野 同多d留言撐侵侵

有人研究過杜魯門嘅成長背景，推論佢心底裡係信共產主義嗰一套。

我覺得極有可能, 即係佢信任共產主義.

呢個並唔係佢係共諜之類, 果個時代好多人都係

例如俄國最偉大果個作家托爾斯泰, 佢人生最後果個長篇"復活"裡面, 女主角結局都係跟共產黨走左, 扔低左男主角. 小說中共產黨佢地都係好有理想同光輝的一群青年. 咁偉大文豪都信左共產黨, 好難怪其他人睇唔穿

連沙特呢個存在主義代表性人物都推崇共產主義（佢仲有出席過支共国慶），仲夾硬將存在主義同共產主義溝埋一齊時，仲有維根斯坦喺自己日記到記錄自己覺得共產主義可以改變世界，仲俾人懷疑過係蘇聯共諜就知果陣幾多學術介殿堂級人馬都推崇共產主義。

好聽D既藉口姐
主要嘆中國平貨

係侵侵呢d 冇左膠包袱先制得住共產黨

非常同意

有D野, 真係做左先係唔得. 之前吹到天下無敵, 真係做就變人間地獄. 偉大思想家哲學家作家都唔係一定啱.